ACCENTA est une entreprise investie dans les Deep Tech et dans la **transition énergétique**. Elle développe une solution innovante qui combine les algorithmes d'apprentissage automatique, l'optimisation mathématique et le stockage inter-saisonnier de la chaleur pour **réduire drastiquement la consommation énergétique et les émissions de CO2** occasionnées par le chauffage et la climatisation des bâtiments collectifs (bureaux, logements collectifs, entrepôts, hôtels, centres commerciaux, etc.). Créée en 2016 au X-novation Center de l'école Polytechnique, la société agrège une équipe pluridisciplinaire de spécialistes du monde de l'énergie, de l'ingénierie et de l'informatique.

La chaufferie ACCENTA s'appuie principalement sur le **géostockage** pour proposer une alternative vertueuse aux chaudières polluantes : la chaleur produite à très bas coût en été est stockée à environ cent cinquante mètres de profondeur dans le sol afin de pouvoir être utilisée en hiver au moment où elle est la plus utile (là où sa production est la plus coûteuse et la plus carbonée). Le géostockage permet de maximiser l'efficacité énergétique des systèmes thermiques mais les sondes géothermiques utilisées pour échanger la chaleur entre le sol et le bâtiment représentent un investissement important pour l’acquéreur. Accenta propose de rendre le géostockage économiquement compétitif en réduisant au maximum le nombre de sondes géothermiques utilisées grâce à un **dimensionnement et un pilotage optimisés** via des algorithmes d’Intelligence Artificielle (d’apprentissage automatique et d'optimisation mathématique).